系外 30 億光年再度捕捉電波爆發，科學家不排除來自外星文明

最神祕的「FRB 121102」快速電波爆發再度被地面無線電望遠鏡捕捉到！快速電波爆發（fast radio burst，FRB）困擾了天文學家 10 年，仍沒有找出是誰從宇宙深空發出這些電波。不過最近，在 8 月 26 日又被重複偵測到的「FRB 121102」，讓 Breakthrough Listen（註）研究人員認為它更可能來自年輕的旋轉中子星（脈衝星）或高度磁化的中子星（磁體），也不排除是高等外星文明技術造成。

快速電波爆發（fast radio burst，FRB）於 2007 年首度由科學家發現，是一種毫秒級的神祕瞬態電波脈衝，數毫秒內產生的巨大能量可與同一時期的 5 億個太陽相匹敵，這現象已困擾了天文學家 10 年。這些毫秒閃光都在銀河系之外，有非常明亮、未經分析、廣泛的頻寬，每次爆發的頻率取決於爆發的量和不同波長的延遲時間。

數次被全球不同天文機構捕捉到的神祕快速電波「FRB 121102」，首次發現是在 2012 年，接著 2015 年再度捕捉到，2016 年證實來自 30 億光年外的矮星系。由於它是第一個（也是目前唯一一個）從相同地方不斷重複發出的快速電波，因而引起高度關注。一些天文學家認為這些電波來自超新星爆炸產生的強烈磁場、超大質子中子星、伽馬射線爆發或恆星耀斑。

但也有一些天文學家不排除是高等智慧生物的技術「外洩」造成，比如幾個月前，哈佛史密森天體物理學中心的天文學家發表論文指出，如果使用定向能量光束為太空船提供動力，就可能產生這些快速電波爆發。

今年 8 月 26 日，加州大學柏克萊分校博士後研究員 Vishal Gajjar 從綠岸無線電望遠鏡（GBT）再度觀察到「FRB 121102」電波。儀器在 5 小時內從 4~8GHz 頻段中收集了 400TB 的數據，並在第一次掃描期間記錄到 12 次「FRB 121102」電波，第二次掃描期間記錄到 3 次，且初步分析結果表明，除了發射次數更頻繁，「FRB 121102」的頻率也比以往記錄到的都還要高，約 7GHz。

專家說，新的觀察結果也確認來源處於新興活躍狀態，建議未來可往更高頻率段檢測。最新數據還可能指出，快速電波爆發並非來自「黑洞爆炸」或「兩顆中子星碰撞」的一次性災難性事件，重複發出的訊號更可能來自年輕的旋轉中子星（脈衝星）或高度磁化的中子星（磁體）。

至於這些快速電波爆發有沒有可能是外星人向地球人招手的訊號？Breakthrough Listen 研究團隊指出，當這 15 個電波脈衝從矮星系發出時，我們的太陽系只有 20 億歲，當時地球上只有單細胞生物體，就連最簡單的多細胞生命體開始形成，也不過是近 10 億年的事情而已──似乎沒有值得讓外星高等文明感興趣的價值。

咁又點，聽日咪又係要番工

30億年前既電磁脈衝
就算真係黎自外星文明
分分鐘人地係廿幾億年前已經滅亡左

化石電波

呢位巴打真係好幽默，就黎笑撚死我

傳到過黎可能都死曬

咁天日要不要返工?

咪再用肺講野啦 大部份人都要返工㗎啦 科學家咪都係返緊工

唔想返咪辭職囉屌你老母臭閪

on9當有趣就係你呢啲

咁要覆乜撚野啊，駛唔駛打篇 Essay 出黎回覆啊

可能已經進化到去左另一個宇宙

Show Blocked User - 生命有一種絕對

星系

好幽默

留明等睇30億光年同30億年 世界大戰